Q> Create a cron job for user vikas that runs /opt/backup.sh every day at 2:30 AM.

A> crontab -eu vikas
  30 2 * * * /opt/backup.sh

==============================================================================================================
Q> How do you list all cron jobs for the user vikas?

A> crontab -lu vikas

=============================================================================================================
Q> Schedule a job to run /usr/sbin/logrotate every Sunday at 11:55 PM.

A> 55 23 * * 0 /usr/sbin/logrotate

=============================================================================================================
Q> How do you remove all crontab entries for the current user?

A> crontab -r

===============================================================================================================
Q> Write a cron expression to run /usr/local/bin/check.sh every 10 minutes.

A> */10 * * * * /usr/local/bin/check.sh

===============================================================================================================
Q> Where is the user-specific cron file stored (when you use crontab -e)?

A> /var/spool/cron/username

================================================================================================================
Q> What’s the purpose of /etc/cron.allow and /etc/cron.deny?

A>
/etc/cron.allow: to allow the users who can schedule job using crontab
/etc/cron.deny: to deny the users who can schedule job using crontab

===============================================================================================================
Q> What’s wrong with this line in crontab? 0 25 * * * /opt/script.sh

A> Hours cannot be 25.Valid hour values: 0–23

